{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"private","quizNumber":"8","quiz":[{"id":324,"question":"الشاخصة   [[a3]] معناها :","a":"تفرع طرق إلى اليمين.","b":"انعطاف إلى اليمين أمامك.","answer":"2"},{"id":304,"question":"الشاخصة   [[b61]] معناها:","a":"ممنوع دخول الحيوانات والعربات التي تجرها الحيوانات .","b":"ممنوع دخول أي حيوان من فصيلة الخيول فقط.","answer":"1"},{"id":314,"question":"هل يجوز إطاعة الشاخصة   [[b37]] إذا أقيمت بعد الشاخصة   [[b29]] ؟","a":"نعم بشرط أن لا يسبب ذلك عرقلة لحركة السير.","b":"نعم.","answer":"2"},{"id":317,"question":"ضوء اصفر ثابت في الشاخصة   [[e7]] معناه :","a":"كمعنى الضوء الأصفر الثابت في الشاخصة   [[e5]]","b":"كمعنى الضوء الأخضر الثابت في الشاخصة   [[e3]]","answer":"1"},{"id":309,"question":"الشاخصة   [[a12]] تعني:","a":"ملتقى تقاطع طرق أمامك.","b":"ملتقى سكة حديد أمامك.","answer":"1"},{"id":301,"question":"عند رؤياك الشاخصة   [[a33]] :","a":"عليك التمهل لأن هناك شاخصة \"قف\" أمامك على بعد 150م.","b":"عليك الوقوف في مكان تستطيع منه رؤية حركة السير.","answer":"1"},{"id":302,"question":"الشاخصة   [[b16]]تعني:","a":"الدخول ممنوع فقط للمركبات التجارية التي يزيد وزنها الإجمالي عن ما هو مسجل في الشاخصة.","b":"لا يجوز دخول أية مركبة يزيد وزنها الإجمالي عن ما هو مسجل في الشاخصة.","answer":"2"},{"id":315,"question":"الشاخصة   [[b65]] تعني:","a":"سبيل للمشاة فقط.","b":"مسلك للمشاة فقط.","answer":"1"},{"id":305,"question":"ماذا يُنهي مفعول الشاخصة   [[b21]]؟ الغاء","a":"الشاخصة   [[b20]]","b":"الشاخصة   [[b54]]","answer":"1"},{"id":303,"question":"الشاخصة   [[a18]]تعني:","a":"أمامك حركة سير دائرية على بعد 50 إلى 100م.","b":"أنت تسير في حركة سير دائرية لك فيها حق الأولوية.","answer":"1"},{"id":312,"question":"الشاخصة   [[b10]] تعني:","a":"لا يجوز لمركبة ميكانيكية يزيد وزنها الإجمالي عن 4 طن تجاوز مركبة ميكانيكية تسير على أكثر من عجلتين.","b":"لا يجوز لمركبة تجارية يزيد وزنها الإجمالي عن 4 طن تجاوز مركبة ميكانيكية تسير على أكثر من عجلتين.","answer":"2"},{"id":325,"question":"أشر إلى الشاخصة التي تعني التواء حاد إلى اليمين :","a":"الشاخصة   [[a5]]","b":"الشاخصة   [[a20]]","answer":"1"},{"id":329,"question":"تعني الشاخصة    [[a11]]:","a":"تمهل أمامك أشغال في الطريق.","b":"تمهل الطريق مغلقة لغرض التصليح.","answer":"1"},{"id":306,"question":"ماذا يُنهي الشاخصة    [[b52]] :","a":"الشاخصة   [[b21]]","b":"المفترق القريب .","answer":"2"},{"id":328,"question":"الشاخصة   [[a24]]معناها :","a":"تمهل أمامك نفق يجب أن تنير المصابيح الأمامية.","b":"اكتظاظ في حركة السير أمامك.","answer":"2"},{"id":310,"question":"أين تُقام الشاخصة   [[a34]] ؟","a":"في بداية الانحدار الخطر.","b":"قبل 100م من بداية الانحدار الخطر.","answer":"1"},{"id":318,"question":"تعني الشاخصة   [[a19]] :","a":"استعد للسير عند ظهور الضوء الأخضر.","b":"أمامك إشارة ضوئية على بعد 50 إلى 150م.","answer":"2"},{"id":307,"question":"الشاخصة   [[e1]] تُلزم السائق بالوقوف :","a":"قبل خط التوقف أو مكان عبور المشاة .","b":"في مكان يستطيع منه رؤية حركة السير القاطعة .","answer":"1"},{"id":322,"question":"ماذا تعني الشاخصة   [[a1]] :","a":"طريق وعرة( مشوشة ) أمامك .","b":"تمهل أنت تقترب من مخيم.","answer":"1"},{"id":300,"question":"الشاخصة   [[a10]] تعني:","a":"انتبه الطريق تضيق أمامك بعد حوالي 150م.","b":"انتبه جسر ضيق أمامك بعد حوالي 150م.","answer":"2"},{"id":323,"question":"أشر إلى الشاخصة التي تعني انعطاف إلى اليسار أمامك :","a":"الشاخصة   [[a2]]","b":"الشاخصة   [[b43]]","answer":"1"},{"id":326,"question":"عندما توضع الشاخصة   [[a7]] عليك :","a":"التمهل ، أمامك انعطاف إلى اليمين ثم إلى اليسار.","b":"السير بالغيار الواطئ لأن الطريق جبلية وملتوية.","answer":"1"},{"id":313,"question":"الشاخصة   [[b18]] تعني:","a":"لا يجوز دخول مركبة يزيد ارتفاع حمولتها من مسطح الصندوق عن عدد الأمتار المسجل في الشاخصة.","b":"لا يجوز دخول مركبة يزيد ارتفاعها مع حمولتها عن عدد الأمتار المسجل في الشاخصة.","answer":"2"},{"id":320,"question":"ماذا ينهي الشاخصة   [[b44]]؟","a":"الشاخصة   [[c5]]","b":"المفترق القريب.","answer":"2"},{"id":316,"question":"الشاخصة  [[b3]] تعني :","a":"ممنوع الاستدارة إلى اليمين .","b":"ممنوع الاستدارة إلى اليسار وممنوع الدخول إلى مكان لوقوف المركبات على اليسار أُقيمت الشاخصة قبله.","answer":"2"},{"id":308,"question":"ما هي المسافة بين الشاخصة   [[a1]] وبين الشارع المشوش؟","a":"حوالي 150م قبل بداية الشارع المشوش.","b":"حوالي 250م قبل بداية الشارع المشوش.","answer":"1"},{"id":312,"question":"استعمال الطريق يجب أن يكون بشكل:","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"لا يعرقل حركة السير ولا يعرض أحداً للخطر.","answer":"2"},{"id":310,"question":"هل يجوز إيقاف مركبة على الرصيف؟","a":"يجوز إيقاف مركبة على الرصيف إذا زاد عرض الرصيف عن 3م.","b":"لا يجوز إيقاف مركبة على الرصيف إلا إذا كانت هناك إشارة تسمح بذلك.","answer":"2"},{"id":311,"question":"يسمح بالتجاوز:","a":"فقط في طريق ذات اتجاه واحد فيها أكثر من مسلكين.","b":"فقط إذا كانت حالة الطريق وحركة السير تسمح بذلك.","answer":"2"},{"id":304,"question":"أية جملة من الجمل التالية صحيحة؟","a":"لا يجوز لأحد ملء خزان وقود المركبة الميكانيكية طالما كان المحرك يعمل.","b":"لا يجوز لسائق الباص فقط ملء خزان الوقود طالما كان المحرك يعمل.","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}